屌！唔撚食KFC！自己整蘑菇飯！

大家好，我係子言張！

仆街真係好想食蘑菇飯！但係唔撚想食KFC

我決定自己整！

🔴材料
大啡菇....................4隻
蒜頭.........................2個
牛油.......................40克
麵粉......................40克
上湯.................250毫升

🔴調味料
胡椒粉、蠔油、老抽、鹽、糖、雞粉
———————-
🔴步驟
1.大啡菇切片、菇蒂切碎
2.拍扁蒜頭，去皮切碎，倒進菇碎內
3.冷鑊落油，油熱後先炒香菇碎及蒜頭碎
4.略炒一分鐘後加入菇片，收乾大部分水份後上碟
5.融化一塊牛油，然後落麵粉
6.倒入一整盒高湯，煮至麵粉完全融化
7.倒入與高湯同等份量的清水
8.加入胡椒粉、鹽、糖、雞粉、老抽、蠔油
9.蘑菇汁開始變得濃稠，就可以倒入蘑菇，多煮兩至三分鐘
10.把蘑菇及蘑菇汁倒上白飯上

用真屎？

煮過
煮完仲貴過直接買，仲要難食

乜D掟唔係好濕嘅咩？可以食？

好難整到佢嗰隻汁嘅味
同埋啲菇口感都好難整得似

我阿媽都投咗降好耐

gravy & corn starch
鷹粟粉平平地就煮到個rheology
gravy唔係煮一大煲就真係貴

我阿媽開頭話啲咁嘅飯得個汁幾片菇賣咁貴
唔信邪
最後都係叫我出去買

我係十幾年前煮過
煮出黎係食得落
但問題真係貴

食得落但係咪一樣先

當年好似黑椒落多咗少少

你切碎咗佢，炒番乾就ok味道會濃好多

睇到好肚餓

其實都貴，不過一次煮多啲，得閒想食都OK

city super有隻金寶湯係嗰隻味

重黑椒正！不過我鍾意白胡椒粉多少少

想知

I mean 濕毒。
我呀媽教我丟晒D掟。

你隻貓好正

多謝

Google吓 kfc 蘑菇飯 火雞汁 , 以前試過自己煮加牛油, Tabasco, 大量雜菇, 黑椒, 不過一罐都煮到一大煲汁, 食唔晒...

gchi 好似幾易整

我都搵緊現成既火雞汁

M&S有 但係我買過嚟試完全唔同味

直接買蘑菇汁淋響飯面未得囉